若中共涉林榮基潑漆案 陸委會：依反滲透法嚴懲

民進黨籍立委趙天麟指出，林榮基遭潑漆案應以國安事件處理。陸委會對此表示，反滲透法對境外勢力的滲透干涉已有明確規範，若有中共介入的明確證據，將依相關規定予以嚴懲。

趙天麟今天上午在立法院舉行記者會，邀請銅鑼灣書店店長林榮基出席。趙天麟指出，林榮基近日遭潑漆、恐嚇等事件事有蹊蹺，懷疑有與中共合作的在地協力者涉入其中，呼籲檢警調、行政機關要將案件視為系統性犯罪、國安事件處理。

大陸委員會下午以書面形式回覆中央社記者提問，指林榮基遭潑漆是否有境外勢力涉入，政府高度重視。反滲透法對境外勢力的滲透干預已有明確規範。若本案確有中共方面明顯介入的證據，必將依相關規定予以嚴懲。

陸委會表示，目前全案正由檢方積極偵辦中，警方、調查局及國安單位也全力蒐證，瞭解本案有無危害國安的證據。台灣是民主社會，不會容許任何境外勢力挑戰台灣的民主法治。

陸委會並強調，政府2019年已陸續完成「國安五法」及反滲透法等立法工作，以維護國家安全、強化民主核心領域的防衛，未來也會持續檢視研修國安及反滲透相關法規，進行必要的法制強化工作。

「國安五法」分別是2019年5月7日三讀的「刑法部分條文修正案」及「國家機密保護法部分條文修正案」、5月31日三讀的「兩岸人民關係條例增訂第五條之三修正案」、6月19日三讀的「國家安全法部分條文修正案」，以及7月3日三讀的「兩岸人民關係條例部分條文修正案」。

Taiwan namba wan